% Этот шаблон документа разработан в 2014 году
% Данилом Фёдоровых (danil@fedorovykh.ru) 
% для использования в курсе 
% <<Документы и презентации в \LaTeX>>, записанном НИУ ВШЭ
% для Coursera.org: http://coursera.org/course/latex .
% Исходная версия шаблона --- 
% https://www.writelatex.com/coursera/latex/5.3

\documentclass[a4paper,14pt]{article}

\input{preamble}

\author{Бычков Андрей}
\title{Квадратизация дифференциальных уравнений}
\date{\today}

\begin{document} 

%\maketitle

\tableofcontents

\include{chapters/Введение}
\include{chapters/Цели_и_задачи}
\include{chapters/Определения_и_понятия_2}
\include{chapters/Полиномиализация}
\include{chapters/Квадратизация}
\include{chapters/Эксперименты}
\include{chapters/Заключение}


\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{Gu-PhD} Gu C. Model order reduction of nonlinear dynamical systems : дис. – UC Berkeley, 2011.
\bibitem{Kramer-Willcox} Kramer B., Willcox K. E. Nonlinear model order reduction via lifting transformations and proper orthogonal decomposition //AIAA Journal. – 2019. – Т. 57. – №. 6. – С. 2297-2307.
\bibitem{Harrington-vanGorder} Harrington H. A., Van Gorder R. A. Reduction of dimension for nonlinear dynamical systems //Nonlinear Dynamics. – 2017. – Т. 88. – №. 1. – С. 715-734.
\bibitem{ID-DFS} Korf R. E. Depth-first iterative-deepening: An optimal admissible tree search //Artificial intelligence. – 1985. – Т. 27. – №. 1. – С. 97-109.
\bibitem{physics-example} Blackmore D. L. et al. Nonlinear dynamical systems of mathematical physics: spectral and symplectic integrability analysis. – World Scientific, 2011.
\bibitem{chemistry-example} Karri R. R. Evaluating and estimating the complex dynamic phenomena in nonlinear chemical systems //International Journal of Chemical Reactor Engineering. – 2011. – Т. 9. – №. 1.
\bibitem{biology-example} Jackson T., Radunskaya A. (ed.). Applications of Dynamical Systems in Biology and Medicine. – Springer, 2015. – Т. 158.
\bibitem{economics-example} Lines M. (ed.). Nonlinear dynamical systems in economics. - Springer Science \& Business Media, 2007. - Т. 476.
\bibitem{MOR-book} Schilders W. H. A., Van der Vorst H. A., Rommes J. Model order reduction: theory, research aspects and applications. – Berlin : Springer, 2008. – Т. 13.
\bibitem{Strogatz-book} Strogatz S. H. Nonlinear dynamics and chaos with student solutions manual: With applications to physics, biology, chemistry, and engineering. – CRC press, 2018.
\bibitem{Scott-reachability} Shen K., Scott J. K. Rapid and accurate reachability analysis for nonlinear dynamic systems by exploiting model redundancy //Computers \& Chemical Engineering. – 2017. – Т. 106. – С. 596-608.
\bibitem{MOR-linear-overview} Antoulas A. C., Sorensen D. C. Approximation of large-scale dynamical systems: An overview. – 2001.
\bibitem{Automata-book} Hopcroft J. E., Motwani R., Ullman J. D. Introduction to automata theory, languages, and computation //Acm Sigact News. – 2001. – Т. 32. – №. 1. – С. 60-65.
\bibitem{Compilers-book} Aho A. V., Sethi R., Ullman J. D. Compilers, principles, techniques //Addison wesley. – 1986. – Т. 7. – №. 8. – С. 9.
\bibitem{SymPy} https://www.sympy.org/ru/index.html
\bibitem{Korf-ID-DFS} Korf R. E. Depth-first iterative-deepening: An optimal admissible tree search //Artificial intelligence. – 1985. – Т. 27. – №. 1. – С. 97-109.
\bibitem{Best-First-Search} Dechter R., Pearl J. Generalized best-first search strategies and the optimality of A //Journal of the ACM (JACM). – 1985. – Т. 32. – №. 3. – С. 505-536.
\bibitem{A-Star} Hart P. E., Nilsson N. J., Raphael B. A formal basis for the heuristic determination of minimum cost paths //IEEE transactions on Systems Science and Cybernetics. – 1968. – Т. 4. – №. 2. – С. 100-107.
\bibitem{Rabinovich-Fabrikant-1} Rabinovich M. I., Fabrikant A. L. Stochastic self-modulation of waves in nonequilibrium media //J. Exp. Theor. Phys. – 1979. – Т. 77. – С. 617-629.
\bibitem{Rabinovich-Fabrikant-2} Danca M. F., Chen G. Bifurcation and chaos in a complex model of dissipative medium //International Journal of Bifurcation and Chaos. – 2004. – Т. 14. – №. 10. – С. 3409-3447.
\bibitem{Blue-Sky-1} Turaev D. V., Shil'nikov L. P. Blue sky catastrophes //Doklady Mathematics-Interperiodica Translation. – 1995. – Т. 51. – №. 3. – С. 404-407.
\bibitem{Blue-Sky-2} Shilnikov A., Cymbalyuk G. Transition between tonic spiking and bursting in a neuron model via the blue-sky catastrophe //Physical review letters. – 2005. – Т. 94. – №. 4. – С. 048101.
\bibitem{Blue-Sky-3} Van Gorder R. A. Triple mode alignment in a canonical model of the blue-sky catastrophe //Nonlinear Dynamics. – 2013. – Т. 73. – №. 1-2. – С. 397-403.
\bibitem{QBee} https://github.com/AndreyBychkov/QBee

\end{thebibliography}

\end{document} 